和 J 先生的双chen记 （12-15年）
==============================

我没先到，我们之间的矫情可以长到要用编年体分列
我到底是有多少zuo

This is the Chinese New Year
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2012年1月23日*

I was pretty touched when I recieved a few custonmized messages with wishes.

Some of them is my students and colleges. 

But the one I really care just put my name in his "long" Cc lists.

Suddenly understand that this is the real life figures out,on the day of Chinese new year.

Last month is perhaps the most strange month I ve been through.

A unpredictable stableness follows a sentimental up and down.

One night, I had a dream that his friends of him almost knew he got a gf, except me, the likely bff. I was too scared to keep in asleep. But finally I realized that there was a day, it would be the truth. He will get someone to marry in the end, but recieve no congradulations from me, OR NOT...

I wanna say something so special to him, while my camouflage fails. 

Best wishes for you, on the day kicking off the year of the dragon.

Happy Val's Day
^^^^^^^^^^^^^^^^
*2012年12月14日*

很不幸
生来有梦
却又不具道骨仙风

浪骸前行
也感念诺诺余温
有爱有恨
但不屈就那不相容的灵魂

说是逐梦
也曾为得伊人
在月色中夜奔

你还我孤独人间
我谢你负庭怜湘

世间安得两全法
不负如来不负卿

HB~
^^^^^^
*2012年3月22日，生日梗*

已经是第三年，这一天，对我来说
很特别
在楼道里纠结了好久，要不要拿着cheesecake去见你

突然明白爱
是毫无理由的希望靠近，想关心，纵然我可能已经不可能
那种在一起的就是甜蜜，看着你就是满足的感觉
无论关它多久的禁闭，一个trigger，便是山呼海啸般地涌出
overwhelming

感谢你教我学会爱
纵然你从来没有真正理解过我的爱

最近拒了那个合适的人
因为我不想让她像我一样明白爱也同时明白爱时的痛

最俗的话结尾

你的眼，是我此生不会相遇的海
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2012年4月22日*

祝你生日快乐！

害怕被拒绝，虽然知道终有一天会被拒绝。
害怕被在夜里无助的凝视远方，虽然知道黑夜赠与我的不会是寻找光明的眼睛
害怕被被扔到风雨里受尽一遍遍淘涤，虽然知道终有一天心瓣会被一片片的掰开，零落成泥

好想好想抱紧你不放
可是最后最后只能挥手住祝你一路平安

你若安好，便是晴天
^^^^^^^^^^^^^^^^
*2012年5月7日*

妹妹突然说要闪婚，家里瞬间乱做一团。

看着别人忙里忙外，我突然问自己爱是什么？

爱是每天期待看到你，默默地告诉自己，见到安好的你，便是晴空万里
若是寻寻觅觅在人间，一直找不到那个熟悉的身影，便空落落一整天
还有些时候，不知道能、或者不能预见你，看到你闪回的那个瞬间，感觉就像是前一刻还困顿着打瞌睡，后一刻便体力充沛到不知道人生下来要是睡觉的。

想把这段话和妹妹分享，希望她明白什么是爱

也想把这段话和J先生分享，告诉他有一个人真的试图努力去读懂他。


My Birthday
^^^^^^^^^^^^
*2012年5月29日*

拉了一帮人出去帮自己过生日，
到头来还是一个人孤孤单单的坐在电脑前。
有时候真是觉得那句话好贴切
热闹是你们的，我一个人寂寞寂寞就好

其实从头到尾，
我都是简简单单地看着J先生，
看着他吃，看着他笑，看着他永远在我碰不到的位置

自己是多么讨厌那种又远又近忽通忽痒的感觉，
可是就是这样，过完了自己的生日。

想想自己好傻
我会在你的生日给你买蛋糕
我会在你的生日给你拍照片
我会在你的生日给你掐点发消息
可是今天我一个人搞定了自己的蛋糕，一个人望着手机，没有一条生日快乐的消息
等不到你的祝福，甚至是回复

前两天突发奇想，给我们留下点什么回忆的东西
英文名字可以叫more than friendship，中文叫友达以上
可是我们真的more than friend么，
想想真的只是自己的一厢情愿罢了

耳旁想着那首广岛之恋，
爱恨消失前，用什么来证明，我曾经爱过你。

我知道自己是人群中点缀，
我知道自己终究是你生命中的过客，
我知道自己做的再多都只是为了在你身边多停留一刻罢了，
可我不知道，有没有那一刻，你曾经停下来好好地注意下你身边那个为你而活的人？


累了，不玩了
^^^^^^^^^^^^
*2012年6月14日*

一个人在长长的菜伦路上
仰望星空，
隐隐觉得累了。

想陪在你身边
却换来一句，你能不能隔个位子坐
我感觉没什么空间


认真做每件你托付的事
却从来换不回ack上的一个名字
有时候，甚至是一声谢谢都懒得

偶尔去下你的微博
看到自己被说成太严肃的贴子
笑自己大概真的无趣吧

与其这么累，
不如撤出这场游戏
三国杀也好，dota也好，你们爱咋地咋地吧
我只想一个人去听听孤独在歌唱
一个人去面对寂寞的审判

这才是我不得不面对的人生吧

留个足迹
^^^^^^^^^
*2012年7月20日*

最近好忙，好忙，一半是自己做的，一般是上天给的

去了楠溪江，去了台湾，去了emensa，

两个礼拜之后还要去美国

还被要求接了个活，忙得要死要活

昨晚偷了个闲还觉得心里有愧的样子，

有时候真的觉得自己就是个没有灵魂的驱壳

每一件事都是在酿造下一个没有生命力的奇迹

每每在半夜回来的taxi的上，

看着路灯和这个已经休息的城市一站一站地飘过车窗，

总禁不起会想起J先生，

我好想和他分享我每一天的故事好

想见他一面，和他聊聊天

可是，上天连这个机会都没有给我，

昨天晚上，以为可以见到心心念念的J先生

可是他不经意见从我眼底飘过，或者是逃过吧

白天在仿真的缝隙里帮他看文章，可是晚上连见他一眼都没有

真想狠起来，和他说，如果你要我帮你看文章，你就在ack里面写我名字，否则你写谁，你就让他去看好了

凭什么每次都是我我要慰问你，我要给你带礼物，我要给你寄明信片，我要帮你看文章

而每次我希望你可以稍稍陪在我身边的时候，

你却连注意都不曾注意下大概，

 
这次就是上天告诉我，是时候离开你了吧

在你叫我的那刻
^^^^^^^^^^^^^
*2012年7月24日，缘起是我发了一封信不开心，然后。。。现在看了有一点感动*

在你叫我的那刻，
我才明白其实对于这段感情，或者叫做友情好了
或许你像我一样珍惜，
甚至比我更加珍惜

每次都会痴痴的在这个地方吐槽的我，
直到上个周末，因为一些事情，发信去说了一些很狠的话
那时候想的是，大不了不要这个朋友
无论我多爱你，做个了断，换回一个有灵魂的自己

可是，第二天早晨
你回了那么长一份邮件的时候
或许你的不说话并不是在嫌我
或许你在我眼中所谓的冷漠，只是在我面前，你可以过得很放松
或许你也曾经为我努力过，只是你没有像我者样，把一切都告诉我

选择用最舒适的自己去面对彼此，或许是我们之间最好的默契罢了……

之后的某个晚饭
我对我自己说，有大智慧的人是能和解这些小插曲的
可是，看着你忽远忽近的走在前面
我只能故意装没看见，
实在是没有勇气，也不知道怎么和你开口

离开食堂的时候
一个人笑自己，看吧，自己给自己挑的路，剩下的就自己一个人走

这个是你在背后叫住了我
简单，
却超越我所有的勇气

我以为几次的目光相交，我们都被迫错开
我以为之后的故事，我只能默默地在暗处观赏你的一颦一笑
我以为无论我再努力地真诚付出，都换不回你去在乎我的一个瞬间

可是，在你叫我的那刻，
我们之间
其实，你像我一样珍惜，
甚至比我更加珍惜

我讨厌dota
^^^^^^^^^^
*2012年8月3日，与题目是“如果你不care，为什么我要care”*

被你的莫名其妙给气到了
昨天好心好意，冒着雨给你去送葡萄

竟然从头到尾鸟都不鸟我下，
进去的时候光顾着dota，打完一盘也当我不存在继续开第二盘

就算是个刚认识的人，好歹也该停下手
打声招呼，然后说句谢谢吧
从头到尾就，我就是一个快递员么？！
我不是来伺候你的

你给我的signal就是，
我是不知恬耻地拿热脸去贴你的冷屁股
就是好心被当驴肝肺
我不是来伺候你的
如果你真的觉得我呼之即来，唤之即去的角色
如果你从头到尾连我的存在都不care
我何必去care

就像5月份的某个周5，我辛辛苦苦倒了时间改了课，8：30赶到寝室
想就影响半个小时的周五活动
然后9：15你们默默飘来一句懒得动了
你们不care， 我何必去care
从此之后就不会再有周5活动

对不起,
我做人太敏感，
我以后会少来417，少和你打交道，也不会每次出去想好帮你带什么
免得自己被自己做死

写在再见你之前
^^^^^^^^^^^^^
*2012年8月27日*

从我去美国开始，大概就没有见过你了吧
想慢慢地把你忘记，
整理出我的生活里没有你的思绪
有时候想想这是多么可笑的事情

每每看着飞信 人人上
你在不在线的时候，
就笑自己很傻很天真

偶尔路过你的窗前，
发现自己已经习惯性往你你的座位张望一眼
这种习惯
已然在自己身上刻画下了改不掉的印记

心若倦了
可习惯还在

这一年，要慢慢熬下去，
漫漫地等到你终于不再走入我的世界

需要爱一个人到底需要多大的勇气?
需要不爱一个人又需要多大的毅力呢？

I am loving you but I am losing you

只是，我不知道，下一次再爱一个人，将是多么遥远的事情呢？

如果渐行渐远，我选择不顺从
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2012年9月29日*

耳机边放着 我爱我恨你
歌词里面有几句：

面带微笑离开你怀里
不能放纵爱你，
就放过自己
你可以很放心，我不会为了留你
而假装可怜兮兮

你有我看也不看清的小聪明
你有我数也数不清的坏脾气。

你已经不再回复我的祝福短信，哪怕只是一个谢谢
你已经不再陪我走完从1159到1433的那段回忆
你已经不再在乎我，就像从法国回来的时候，留给我的只有一块巧克力

曾经幻想过你会给我寄明信片，幻想过给我带件什么特别的东西
特别是某人说，你给我带了很多东西的时候
事实证明，这一切的一切，不过是我的一厢情愿

你有我看也看不清的小聪明
你有我数也数不尽的交错缠

那天一个人走在蔡伦路上的时候，我突然明白
自己耗尽心力，想你边上陪你多走一段的人生，却得不到一个你的回眸
这未必一定怪罪于你的冷漠，或者是我的一厢情愿
天注定，你是我人生的历程
只是路过你才有下一站

这次，我想应该心平气和的放手吧，不咒怨，不抓狂

因为

如果渐行渐远，我无法顺从

就像今天，你在苏子城某个客栈里享受甜美梦想，我却还在微电楼等着一条永远不会平安信息
我应该庆幸我们曾经交汇过吧
而接下来的事情，只能两条直线的渐行渐远

One day without you
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2012年11月15日*
很不知道为什么的，最近会突然迷上甄缳传，
很习惯地一口气看完那了70多集，可是过去了几天，脑中一直在想着允礼死的那刻

他到底是幸福，还是不幸呢？

为了爱，丢官弃爵，最后枉送了性命，死的时候都不知道自己膝下还有一对双生子。
值得么？
可他好歹比得过浣碧，温实初，一生所爱，只能在旁牵挂，至爱之人却不曾爱过自己半分。
苟活于世，又是幸福的么？

所以问自己，你幸福么？
在这寂寞轻巧的夜里，耳边再开着那首我恨我爱你，问自己
相比浣碧，温实初，好歹他们爱的人知道那份爱，也为那份辜负暗暗自责过，可我呢？

这些日子来，感谢J先生的若即若离，
也时不时地给自己吹风，性情倒是稳了许多，
只是一个人走在热闹而凄冷的蔡伦路上时，黯然神伤倒免不了些许

今天一天没有见到你，心里就是这般空落落的
我知道，我要强迫自己远离你，或者说不那么努力地靠你在身旁，
是因为害怕，总有那么一天，你走的时候，我的生命中突然少了一块，补也补回来的残缺
却让我如何修复。

卓文君写白头吟，
朱弦断，明镜缺，朝露晞，芳时歇，白头吟，伤离别，努力加餐勿念妾，锦水汤汤，与君长诀 李太白做长相思， 长相思，摧心肝，忆君迢迢隔青天，昔日横波目，今作流泪泉，不信妾断肠，归来看取明镜前。

下不了与君长决的勇气，也耐不住长思之苦 便让这时间漫漫填充这铭刻的残缺

新年的情人节
^^^^^^^^^^^
*2013年2月14日，原标题是Happy Val's Day again*

好久，好久没有上来了
早上被炮竹声吵醒的时候，突然很好奇去年的今天，我在干嘛？

依稀记得，那天你没有吃晚饭，
大概9点钟的时候，你离开了实验室，叫我，后来一起在胡氏麻辣烫一起点了夜宵
那时候，我想，可以和你过valentines day是多么幸福的事情
那时候，蔡伦路口的店还是那么的少
那时候，我还不知道，之后，你我就犹如相交后的平行线，越走越远

远到我已经有3个月没有上来吐过泡泡
远到我已经会去没有你的趴，给不含你的团带蛋糕
远到我已经问我自己，是不是可以今年不来参加你的生日，也不邀请你过我的生日呢？

耳边豆瓣FM响起了林凡的《一个人生活》，
我想我可以一个人生活，
在记忆里面擦去你的承诺
爱你，怎么会是这个结果
……

跌跌撞撞地度过本命年，
我想今年最犯太岁的事情的事情，
便是失去了你，physically and psychologically,
如那握在在掌心的沙，

应该在抓起的瞬间就应该知道的结局
我却静静得守候了那么久

白天的时候，终于有忍不住的亲戚给我介绍女朋友了，
这次我没有拒绝

希望，我这是最后一次和你说再见，J先生

LOST
^^^^^^
*2013年3月23日，这次生日梗玩的比较有水平*

这大概已经是陪你过的第四个生日了吧，
可是我今年我没有和你说生日快乐，也没有昨天准点爬上来发了这篇日记
因为我丢了样东西，
一样记录着我们曾经恣意过的青春
一样记录着我们未来约定过的旅行
一样对我而言，因你而生，随你而去的东西
可是它提前离开了我，在你人生的第25个生日
我的小车

一年级的时候，你突然迷上了骑车，
于是有了你的美能达山地，我的大行折叠
我们就这样去过南汇，去过桃园，去过滴水湖，去过七宝，去过苏州……
我们还说过要再去……

只是我的车不愿意再陪我了
其实，我并没有那么在乎丢了一辆车，
我在乎的是那个人，那份情，那种命
恐怕是上天在提醒我，
不要因为你而浪费自己的生命
我可以因为你的一个句话，就放下手下的工作
因为你的眼神，就毅然决然地去在去台北

想想，
为了这个不爱我的人，我真的付出了太多么？
其实，人家根本没有在乎过我吧。
我要丢掉的恐怕是对你的无微不至，言听计从，不计付出
我告诉自己说，如果你愿意，我愿意放弃一切，做陪你一生的人
可是恐怕你连我的生日都未必能记住，

于是
换掉了所有通联工具里面的生日信息，
突然觉得，生日要和真正在乎自己的人过
不然就一个人去踏上旅程吧

做的一手好死
^^^^^^^^^^^^
*2013年4月3日*

着着210某张空空荡荡的桌椅
想想
算了吧
这个决定终于要做的
原谅我不陪你们去台湾了
因为无来由的伤感失落
痴痴地以为会因为以为我的一句不去你们就会留在zj
以为你只是介意陪一个男生出去玩，其实你只是介意和我两个人罢了

可事实就是这样
愿你们台湾一路好行
我在上海慢慢地作死自己吧
也免得在台湾把持不住自己说了不该说的话

请记得要比我幸福
^^^^^^^^^^^^^^
*日期在第一行*

现在是2013年6月10日0点14分，我的电脑放着陈晓东的比我幸福
我在微电楼的206房间，关了空调，关了灯，打开窗户，一个人静静地打算整理心情

J先生在西藏林芝县的一家旅馆完成这他的毕业旅行

就这样，时间轴一点一点地拉开我们人生的距离
一直很想花心思，一杯咖啡，一个半天，写下人生的这7年的记忆，关于我，也关于J先生的故事
可是，我已经不知道我有没有勇气去写下
好不容易，在这个寂寞的晚上，可以恣意去怀念，在离J先生几千公里的土地上
我不知道这是一个预告帖，还是这段心灵旅程的句号

大概身边所有的人，都已经快觉得我们是不是一般的朋友
J先生的室友那天在ktv都逼着我们对唱明天你要嫁给我了
多少人都不会怀疑我为他的付出与关心
只是这些都已经成为了我不想提起的往事，他不堪回首的角落

他走的那天，我分享了条状态，
Warren Buffett讲，一个人的成功不在乎他有多少钱，而是得到多少关怀与爱
J先生很少见的分享了我的状态
我才发现自己是多么的可怜，那么多年耗尽心力不过是造就他的成功，
和人群中，我寂寞的身影

其实身边有很多关心我的人，
像是会督促我跑步的喜宝，在迪拜机场给我买纪念品的老猪
愿意主动帮我过生日给我买Cheesecake的情圣，主动送我thesis的金杰
和还有很多个我不会化心思去handle的人

这或许就是世间一种的讽刺吧，
多少不经意间留下的种子长成可以乘凉的树荫, 可以取暖的炉火
而耗尽心力去关心，去爱的人
却连你问他要一本论文的做生日礼物的要求都想方设法地用时间做借口去拖延

昨天又去了静安寺
虽是为还愿，可求的东西很早就想好
分别之后，祝彼此平安喜乐，岁月静好，此生不复相见
我以为这是很容易说出口的话
可是面对神灵，才发现说一句话有时候也是多么的困难和不舍

J先生
愿此生不复相见
请记得要比我幸福

众生像
^^^^^
*2014年1月28日*

很久没有爬上来，
是因为我以为我把你忘了。

可是，那天，我知道，
冥冥中，我们又要聚首在太平洋的另一端
冥冥中，我们又要住在一个房间
冥冥中，我们又要看到活生生对方出现在自己眼前
我便又在梦中遇见了你

做不到此生不再相见
反倒是，有人问我，有没有一个人，能让你头也不会的去和他登记的时候
我想到了你。

或许，是我们在时空上的距离拉得还不够远，
堵不住我对你思念的黑洞

我求：缘起则修，缘尽则安
佛曰：无我像，无人像，无众生像，无寿者像

下一场，我们要幸福
^^^^^^^^^^^^^^^^
*2014年5月29日*

J先生如约回来了
或许只有这样才能让我想起来这里

比春节的时候J先生更胖了，有一种不如以前帅的感觉
可是就因为这样才明白的曾经爱过的种子就算不浇花，不施肥
只要渐入天光，成长，不需要理由。

和去年一样，
他又华丽丽地忘记了我的生日
然后又补给我一个两人世界的半日晨光
和一个我挑的蛋糕

在湾区的时候就觉得
他和z妹子有些暧昧
这次回来的时候发现还是这个妹子
纵然他也不怎么承认
我原以为我会一心诅咒这个得到我所要全部的人
可是
丝丝羡慕，点点失落之余
我却隐隐的感到放下
愿下次相见的时候，你我都在彼此的幸福里
我们仍然可以这样享受燕曦校园里那不那么刺眼的阳光。

谢谢你
让我在最好的年华遇见你
抱抱你
就算最后还是不能在一起

这次的伴奏是首新歌，leave your lover

好久没有上来了
^^^^^^^^^^^^^^
*2015年12月17日*

发现已经整整一年多没有上来了。
或许，我大概也已经忘记J先生了吧。

这一年里，我认识了一个不错的男生，只是还没开始要追他的时候，他已经成为了别人的男朋友。
因此，我的生命中第一次出现了一个gay蜜。

我以前一直认为，脑和肌是两个不能共生的存在。
直到今天看到一个不错的学校一个身材超好的博士，嘴巴里的英语透着淡淡的伦敦腔，整个人被迷住的感觉。
不过在零下一度的上海，穿着能秀出胸肌线型的紧身衣，有多少概率不是基呢？
我也是讨厌自己就顺手搜到了他的微bo微xin。

我果然对天平座有股莫名的好感。
最后，重要的话放最后，说三遍：
明天博士毕业答辩一定要顺利，一定要顺利，一定要顺利！
